一人一個老豆老母 WhatsApp 習慣

開頭一定要你好xxx
最尾一定要拜拜
無論錄音定打字都係

0k

好

明明麻煩咁多點解咁打

因為佢地手寫出嚟

成鳩日用殘體字

Noted

已讀不回

女朋友老母兩秒都錄音

打殘體打5p字

就⋯⋯係咁⋯⋯⋯
海量省略號

自己錄完音要不斷聽返自己段錄音 仲要大大聲播一聽就聽幾次

瘋狂用emoji代替打字
例：
我朋友🗣今日☂️，記住👉🏾🌂

Can not agree more

我：今晚唔返黎食
媽：typing...

5分鐘後
媽：typing...

再過5分鐘後
媽：ok

明明可以1句錄完既錄音 分開4個黎錄

👌🏼

同一句野會錄音講2次
E.g. 係邊到 係邊到

😊
😡

大聲錄音，然後再播出黎聽返自己講咩
再大聲播人地講咩野

錄音開頭會話喂喂阿女呀

打完個msg用勁耐時間揀emoji

明明只係打「好」/「係」/「ok」
但就輸入中十世
以為佢有咩事打咁耐啦
一send完過黎 真係得啖笑

一定會大大聲播返出嚟聽一次

錄音是常識吧

藍剔 好多時whatsapp完佢地 都睇左就算 唔俾回應
好羨慕其他人可以同呀爸呀媽whatsapp有講有笑

好👍

你好
有禮貌有咩問題
你老豆老母教埋你呢啲on9出黎真係人生一大污點
拜拜

等完一輪輸入中...

然後應ok

好多錯字 eg.翻末 末
不過又幾q既 成日有得笑

哦
88

我阿媽成日打丁🌿你個🌛市

一樣，究竟點解會咁

人名：xxxxxxxxxxxx。

好似接電話咁 錄親音都要：喂，乜乜乜

會有好多唔覺意禁錯既符號

👌🏿
無論講啲乜都係覆一個emoji
之前電話壞咗問佢比一半新電話錢好無，佢都👌🏿，嗰下好感動

👌
係唔係都用呢個符號

錄音時
左手拎機 右手食摺篤住個button

Emoji一個

我都係
阿媽成日係唔係都覆反白眼

一定有❤️或者💕

殘體字

[/quote]

我阿媽成日打丁🌿你個🌛市[/quote]

殘體再加埋5p字

書面語

咩都加全形感嘆號！
😅！

錄音係唔係都要「喂」
之後講對方個名
講完野一定要講拜拜
「喂 黑仔啊你今晚返唔返嚟食飯啊拜拜」

笑喊救世 化解一切

錄音講野超字正腔圓
同埋有時段錄音頭2秒既字食左錄唔到

唔識打字 寫個message寫成幾分鐘都send唔到

好鐘意將同一樣嘅野講兩次 始終唔明係咩玩法

書面語、句號、感歎號、😄

見你唔覆group會將啲野copy多次individual send比你
啲曬命相成日要send曬幾個家族group 連續收幾次 好撚煩

我阿媽係十年先覆你一次
仲要勁hea
有次

：今晚食乜？
母：飯

你媽成日打丁

每次錄完音都會講拜拜

一錄完音 聽都未聽就打黎

一係就 喂, x x x, 係 邊 呀
錄音會逐隻字 逐隻字 讀出黎

淨係識😂🙏🏻👌🏻👍🏻

手寫

我媽好鐘意用emoji代替個種動物 我覺得咁樣好得意

成日出現個“吾”字，
有時好想答佢 “吾你老母！”

同音但錯字、鍾意錄音、打字打好耐、唔識send相要教

same!
無論係字定一個emoji 都加
!

打書面語

我老豆打字一定有標點符號
例如： 賓周大，你回來食飯嗎？媽煮了飯。

屌啲語氣好撚似我老豆

一樣 覆都算好，成鳩日藍剔我 十問九唔應

一定會加 人名/稱謂係前邊
阿哥：食左飯未？
細妹：出左街？

好似上邊咁樣

哦

老豆老母係0k

1）成日send啲唔知邊到收返黎既消息比我
e.g:各位，今日起街上有人在發精美鎖匙扣,那是追踪器，不要帶回家，各種騙案都要小心，年近歲晚揾快錢。現有大批香港團體也逐漸加入，請大家一定要發到群組, 並且告訴我們的親朋好友, （金光黨）新的詐騙手法請大家提高
👮接力轉發：新詐騙，差點上當！ 先在超市門口 ，送一箱牛奶或者餅乾，讓60歲以下18歲以上的人，掃描二維碼關注微信，憑身份證，手機號，再錄個點頭的視頻，就可以領一壺油或者一個充電寶，領一箱牛奶或者其他，他們會用你的身份證號及視頻來開個借貸寶賬號進行貸款，請告知身邊家人朋友，注意防範。莫貪便宜上當受騙！！！ 此信息來自銀行朋友，大家動手轉發下，切記莫貪便宜上當。
2）成日打：👌🏻
3）影完相send比我不論fail與否 一send就十幾廿張

無論同佢講d咩都會覆我：

收到。
明白。
知道。

我老母都藍剔我
同埋成q日錄音

有無send 長輩圖

ok都用手寫板寫出黎

我是死女包
睇完咁多位巴絲先發現我成日已讀呀爸呀媽
不孝

吃飯嗎？

吃飯嗎？
不吃

吃飯嗎？
不吃

吃飯嗎？
不吃

吃飯嗎？
不吃

吃飯嗎？
不吃

日日都SEND, 但返工/約左其他人都未必返到去食

0k真係經典

大時大節長輩圖
5p殘體字emoji

書面語加口語混合
eg 你今天返唔返來吃飯 在邊到 打電話給我

屌 我呀媽都係咁

屌係

風景很靚，真好似海市蜃樓

不要食得太多，留返D比我呀！因恐你腸胃有問題呀？

同佢講完一大推野
佢覆:哦

日日都俾你搞到失望一次

我阿爸應該會：
刺股......你返來食飯嗎？媽煮了飯。
究竟佢咁鍾意落省略號嘅原因係乜 初初見到以為佢想表達弦外之音

用書面語

我老母都係咁
成日用問號 係唔係都用問號

痴線 完全中哂

表示開心嘅時候 會：
哈，哈。

成句野完全一模一樣

我：現回家🐷
媽媽：你現在回來
我：🐷？
媽媽：你現正回來
我：....
我估佢係問緊我問題 打少左個？ 初初諗緊做乜重復我講野

到爸爸
爸爸：到公司了
我：🐷👍🏿
爸爸：88
我：88🐷

爸爸就成日講88

錄音勁大聲
較最細聲播 周圍既人都實聽到
同人一齊好少聽老母啲錄音

會有簡體字因為手寫快

好多機特別係android手寫偏向出殘體

我老母係mk妹 成日打 系牙系牙

係 真依好煩 仲要佢地錄音把聲比平時做作

諗起都笑咗

極度1999
從來冇睇明過佢講乜野

屌你就訓見到笑咗 試下copy去google translate 叫佢讀出黎

我呀媽都係咁 買外賣sd圖比我問我食咩餐 圖都未收到就即刻打黎 有時會扯火

我媽都係。。。sd完野黎一打開wtsapp都未睇得切就打黎

媽媽好興口語加書面語
「大鑊，屋企D窗沒有關閉，唔知會否有事。」
同埋大時大節sd d喜慶圖上各種family group

我老豆：
收到。
明白。
你呀媽找你。

我呀媽：
〇K
回家吃飯？
🙀

其實佢地覆得幾可愛呀

Agger

正

瘋狂炸機
啲字錯到要估佢up物尻

Same

乜乜乜乜否?
例如: "返唔返黎食飯?"-->"回吃否?"

同我阿媽一樣
但我都係咁愛佢

1. 5p字
2. 殘體字
3. 錯別字
全部字都手寫 連數字都係

4. 將所有可以用到emoji 嘅字都轉哂emoji
5. 無論打字定開頭一定係叫我🐷🐷

呢個同0k應該都好多人見識過

一句野重覆兩次 當個錄音係對講機

聽錄音時會回應人 佢以為人地會聽到

老母打字好叻
間唔中幾十字幾十字send過黎，其實只能係講好簡單的意思
仲有send好多link俾我要我睇
利申全部有睇

狂send大陸link俾我

錄音但係講書面語

鐘意引用關於健康既新聞比我

利申：老豆老母工作關係經常出入醫院

老母：
每段錄音最少1分半鐘
同一樣嘢無限咁重覆
10段錄音最後可以係只講同一個point
老母同我嘅message用量參考：719MB

老豆：
每段錄音最多10秒
1年都唔多過10段錄音
WhatsApp其實一年都唔多過20個messages
老豆同我嘅message用量參考：4.6MB

打完字好鍾意打句號

記得嗎

我老母會不停forward 佢個d五毛fd send俾佢既洗腦野俾我睇

有一日我嬲嬲地，暗中拎佢手機block左佢其中幾個五毛頭目fd

你還未返去呀！返去仔休息啦

你都傻的，到時我連這只的屎都唔里你哋執，你返來自己執 (講緊屋企隻貓)

同我媽差唔多
我媽好鍾意講野之前叫左人地個稱號先
例如：
大姐，xxxxxxxx
陳生，xxxxxxxxx

有冇人同我一樣，唔鍾意聽錄音。有次食飯講開，佢話佢同師奶朋友都唔用，因爲錄音係唔識寫字，文盲用。我聽完之後覺得幾好笑

全部錄音

same

書面語+口語+殘體+錯別字

成日寫埋啲類似既字就算 eg:食唔食钣？

sd一大段資訊性既文字俾我 eg:「不要熄燈玩手機 免患眼癌」

成日打殘體字
有個 好 字 唔打打 巧
巧你老母咩

屌我都係 圖都未load完就打黎問
有左whatsapp之後 老豆淨係會禁電話 有咩事都whatsapp講 仲except你即刻覆

點教都唔識用

7:/0 食飯

早字成日打做旱 e.g. 旱啲返

高汁留名
好有同感

呀媽會同d朋友用whatsapp 講早晨
佢地都係講大家早晨 之後就完左個話題
真係好cute

番屋企食飯
狂問你去到邊 上車未 幾點番到
問得多都廢事答

成日都cap我啲icon
上次幫佢整手機見到佢cap左幾張相

人地用英文同佢講野
佢就會用英文覆
但係要我幫佢即時翻譯
而且要由中轉英+PERFECT GRAMMAR

大佬我有咁叻就做左翻譯啦

突然發覺我爸媽識打字好勁

啱阿

！

老豆句句都用🌚 老母句句都用👿 全家wtsapp都用啲奇怪英文

老母最愛書面語夾雜口語
老豆一係已讀一係就哦一係書面語對答

我阿媽會突然扮屋企隻貓叫

C9 錄音回wtsapp，we7之類，一定係對住speaker位大聲講

成日鳩打啲emojis

你地唔好問我點解佢叫我着翻條褲

你叫阿牛？

唔係，不過我係屬牛

一人一個,一撚夠未

一撚樣

我媽都係

你條仆街仔

同屋企人鬥sd gif圖

錄audio既時候一定要嗌我個名黎開頭同最後會講byebye

成日用emoji，睇到煩

加好撚多 ...... 之後係唔係都加 !!!!
重有打殘體字

返來未
8⃣吃飯

之前我媽手寫
跟住唔知邊個教佢用iphone個個語音就可以sense到啲字出嚟 佢依家要打字就用個個 終於睇得明佢講咩

我friend 嘅case

媽 ：我著呢件衫靚唔靚？
女 ：唔靚
媽 ：fuck you

我見到笑到收唔到聲

錄音成日講完等多2秒先放手,
我聽個時搞到以為佢仲有嘢講，係到等
極多錯字,寫唔到就是但搵個似樣嘅字塞落去

😅ok

係對撚住個mon講先搞笑呀

我老豆錄音講完野會講over

😄👌🏻

返來有飯食。

錄音

最後一定要加拜拜

佢以前係咪差佬？

老豆😊

我都係

永遠勁多錯字同殘體 但我老母係黃絲

我係屋企成日聽佢重播自己錄音

whatsapp頭像一日轉一次, 仲assume左會有人留意佢個新頭像

🍚

問我返唔返黎食飯.. 一個Emoji攪掂

啊！
呀媽問親我問題 答完佢就咁答我
今晚食甚麼
買phd喇
啊！

係邊 返來未
五分鐘後返到
啊！